不滿政治現況 男子闖法務部丟汽油彈

2018-05-31 14:51

首次上稿 14:51
更新時間 16:12

〔記者吳政峰／台北報導〕一名54歲的李姓男子今日下午2點多闖入法務部，大喊不滿法務部長邱太三近2年施政，先點燃手上紙袋往一樓櫃檯扔，再朝地面砸破一瓶裝滿汽油的高粱酒瓶，隨即掏出打火機企圖縱火，但未成功，鍾姓保全見狀立即上前制止，阻止悲劇發生，李男隨即被帶回介壽路派出所偵訊。

李男被壓制在地不斷掙扎，稍微冷靜後說出「台灣人就是不會覺醒」、「我是第二個王炳忠」等語，試圖表達對政治的不滿，但無法研判政治傾向。

員警約在5分鐘後到場，但未予以上銬，李男表示要找律師，逕自講手機，情緒看不出波動，亦未大聲咆哮，態度從容。

勇武